{
    "question": "Buatlah lingkaran dengan titik pusat\u00a0O\u00a0dan panjang jari jari 5 cm. Titik\u00a0A, B,\u00a0dan\u00a0C terletak pada keliling lingkaran, sehingga besar\u00a0\u2220AOB\u00a0= 40\u00b0 dan\u00a0\u2220BOC = 60\u00b0. Hitunglah:    a.Keliling Lingkaran,\r\nb.Panjang Busur\u00a0AB,\r\nc.Panjang Busur\u00a0BC,\r\nd.Luas Lingkaran,\r\ne.Luas juring\u00a0OAB, dan\r\nf.Luas juring\u00a0OBC!",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "keliling lingkaran : 5*2*3,14 = \npanjang busur ab : keliling lingkaran * 40/360 \npanjang busur bc : keliling lingkaran * 40/360 \nluas lingkaran : 5*5*3,14 = \nluas juring oab : luas lingkaran * 40/360 \nluas juring obc : luas lingkaran * 60/360",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "seorang-pedagang-membeli-1-karung-beras-jenis-i-dengan-harga-176-710",
            "question": "Seorang pedagang membeli 1 karung beras jenis I dengan harga 176.400 dan 2 karung beras jenis ke II dengan harga 411.600.pada tiap karung tertera bruto=50 kg dan tara 2%.jika kedua beras dicampur dan hendak dijual dengan mengharapkan untung 25% maka harga jual beras campuran per kilogram adalah    a.4500\r\nb.4600\r\nc.4800\r\nd.500\r\ntolong bantuin yaa makasih:)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "c.4800<br><br>semoga\u00a0bermanfaat\u00a0:)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "iya jawabannya yang c.4800..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-prisma-tegak-berbentuk-belah-ketupat-dengan-panjang-diagon-400",
            "question": "Sebuah prisma tegak berbentuk belah ketupat dengan panjang diagonal 12 cm dan 16 cm. jika luas seluruh permukaan prisma 392 cm^2, volume prisma adalah...    pakai caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d1 = 12 cm<br>d2 = 16 cm<br>luas seluruh permukaan= 392 cm\u00b2<br>untuk sisi belah ketupat pakai rumus pythagoras kelipatan\u00a03, 4, 5<br>alas = 1/2\u00a0.12 = 6 = 3<br>tinggi = 1/2 . 16 = 8 = 4<br>sisi miring/sisi belah ketupat = 5=10 cm<br><br>luas seluruh permukaan = 2 luas alas + t.keliling belah ketupat<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 . 1/2 . d1 . d2 + t 4s<br>392 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 12 . 16 + 4 . t. 10<br>392 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 192 + 40t<br>40t \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0392\u00a0-\u00a0192<br>t \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 = \u00a0200/40<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0= 5 cm<br><br>volume = luas alas x\u00a0 tingi<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a01/2 . d1 . d2 x t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0 1/2 . 12 . 16 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= \u00a0 480 cm\u00b3",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pedagang-membeli-20-ikat-sayuran-dengan-harga-rp1500-pe-554",
            "question": "seorang pedagang membeli 20 ikat sayuran dengan harga Rp.1.500 per 5 ikat .kemudian sayuran itu ia jual dengan harga Rp.1.500 per 4 Ikat ,maka pedagang sayur tersebut akan mengalami... a.untung 20%\u00a0 b.Rugi 20% c.untung 25% d.Rugi 25%",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pedagang mendapat keuntungan 1/5 *100% yaitu 20%",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Pembelian= Rp 6.000  |  Penjualan= 7.500  |  Keuntungan=7500-6000=1500  |  1500/6000*100%=25%  |  Kalau salah mohon koreksinya^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-sudut-adb-35-derajat-dan-sudut-cbd-27-derajat-maka-bes-252",
            "question": "Jika sudut ADB = 35 derajat dan sudut CBD = 27 derajat , maka besar sudut AEB adalah?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini bangun appha ??????<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "360 - (35 + 27)\n360 - 62 = 298",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-jenis-makanan-kemasan-dengan-berat-bruto-berat-kotor-ap-429",
            "question": "Contoh jenis makanan kemasan\u00a0dengan berat bruto (berat kotor) apa saja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Setahuku sih sarden. Di kalengnya itu tertera brutonya.<br><br>Semoga bermanfaat :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pak-endang-meminjam-uang-sebesar-800000-pda-sebuah-bank-dan-929",
            "question": "1. \u00a0pak endang meminjam uang sebesar 800.000 pda sebuah bank dan akan diangsur tiap bulan sbnyk 5 kli. jka bsr bunga pinjaman 14,4% pertahun,,mka bsr angsuran tiap bulannya adlh....    a. 176.000 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 c. 169.600\r\nb. 172.000 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 d. 165.000\r\n\r\n\r\n2. \u00a0sebuah bank menawarkan modal pinjaman sebsr 1.500.000 yg harus dikembalikan selama 4 bulan. jka bsr angsuran tiap bulan beserta bungany sma dngan 401.250 mka bsr bunga pinjaman pertahun adlh...\r\na. 15%\r\nb. 18%\r\nc. 20%\r\nd. 21%",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Diket = 14,4% = 5.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0 =\u00a0 800.000 = 160.000<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0 165.000<br><br>2. a. 15%<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-5254-178-adalah-dan-sebutkan-langkah-langkah-x-892",
            "question": "Hasil dari 5/2:5/4-17/8 adalah... dan sebutkan langkah-langkah-x",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "=5/2 x 4/5 - 17/8<br>=2-17/8=16/8-17/8=-1/8",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "(5/2 : 5/4) - 17/8 =<br>(5/2 x 4/5) - 17/8 =<br>20/10 - 17/8 = <br>2/1 - 17/8 =<br>16/8 - 17/8 = - 1/8<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-belah-ketupat-pqrs-di-atas-besar-sudut-p-60-drajat-dan-pa-890",
            "question": "pada belah ketupat PQRS di atas, besar sudut P = 60 drajat dan panjang QS= 12cm. luas belah ketupat PQRS adalah? saya katakan anda hebat jika bisa menjawab nya sy saja yang rangking 1 masih bingung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Diketahui:\n<br>\nSebuah belah ketupat PQRS,<br>\nbesar sudut P = 60</span>\u00b0<span><br>\npanjang QS = 12 cm<br>\nDitanyakan: <br>\nLuas belah ketupat PQRS = ?<br>\nJawab:<br>\nSifat-sifat belah ketupat:<br>\n1. Memiliki 4 buah sisi yang sama panjang.<br>\nUntuk belah ketupat PQRS, berarti<br>\nPQ = QR = RS = PS.<br>\n2. Memiliki dua pasang sudut berhadapan yang sama besar.<br>\nUntuk belah ketupat PQRS, berarti<br>\nsudut P = sudut R = 60</span>\u00b0<span><br>\nsudut Q = sudut S <br>\n3. Mempunyai dua buah diagonal yang berpotongan tegak lurus di tengah-tengah. Masing-masing\ndiagonal akan membagi dua belah ketupat sama luas, dan membagi dua setiap sudut\ndengan sama besar.<br>\nBerarti, segitiga PQS kongruen dengan segitiga RQS, dan segitiga PSR kongruen\ndengan segitiga PQR.<br>\nLebih jauhnya, <br>\nMisalkan kedua diagonal berpotongan di titik O, maka <br>\nsegitiga POQ, segitiga POS, segitiga ROQ, dan segitiga ROS, keempatnya adalah\nkongruen.<br>\nDari diketahui:<br>\npanjang QS = 12 cm<br>\ndiagonal PR akan membagi dua diagonal QS sama panjang, sehingga<br>\nQO = OS = 1/2 </span>\u00d7<span> 12\n= 6 cm<br>\nSudut P = 60</span>\u00b0<span><br>\ndiagonal PR akan membagi dua sudut P sama besar, sehingga<br>\nsudut OPQ = sudut OPS = 1/2 </span>\u00d7<span>\n60</span>\u00b0<span>\u00a0= 30</span>\u00b0<span><br>\nSekarang perhatikan segitiga POQ siku-siku di O.<br>\nPanjang OQ = 6 cm<br>\nbesar sudut OPQ = 30</span>\u00b0<span><br>\nmaka <br>\npanjang OP = OQ/tan 30</span>\u00b0<span><br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0= 6/(1/3 </span>\u221a<span>3)<br>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 6</span>\u221a<span>3 cm<br>\nDari sini kamu bisa mencari:<br>\nLuas segitiga POQ = 1/2 </span>\u00d7 OP\n\u00d7<span> OQ<br>\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 1/2 </span><span>\u00d7 6\u221a3\n\u00d7 6<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 = 18\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br>\nAkibatnya,<br>\nluas belah ketupat PQRS <br>\n= 4 \u00d7 luas segitiga POQ<br>\n= 4 \u00d7 18\u221a3<br>\n= 72\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br></span><span>Atau<br>\nKamu hitung:<br>\nPanjang PR = 2 </span>\u00d7<span> OP<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0= 2 </span>\u00d7 6\u221a<span>3<br>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 12</span>\u221a<span>3 cm<br>\nLalu hitung luas belah ketupat dengan rumus<br>\nLuas = 1/2 </span><span>\u00d7 diagonal 1 \u00d7 diagonal 2<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 1/2 \u00d7 PR \u00d7 QS <br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 1/2 \u00d7 12\u221a3 \u00d7 12<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 72\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br>\nKita dapatkan hasil yang sama kan?<br>\nJadi, luas belah ketupat PQRS = 72\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-50-dari-barisan-bilangan-201714118adalah-963",
            "question": "Suku ke-50 dari barisan bilangan 20,17,14,11,8.....adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Barisan Aritmatika</strong> adalah \u00a0suatu barisan dengan selisih antara dua suku yang berurutan selalu tetap.</p><p>Rumus : Un = a + (n - 1)b</p><p><strong>Deret Aritmatika</strong> adalah jumlah suku \u2013 suku barisan aritmatika</p><p>Rumus : Sn = \u00b9/\u2082 n (a + Un)</p><h3>Pembahasan</h3><p>Penjelasan dengan langkah-langkah:</p><p><em><strong>Diketahui:</strong></em></p><p>a = 20</p><p>b = -3</p><p><em><strong>Ditanya:</strong></em></p><p>U\u2085\u2080 = ... ?</p><p><em><strong>Jawab:</strong></em></p><p>Gunakan rumus \u2193</p><p>Un = a + (n - 1)b</p><p>U\u2085\u2080 = 20 + (50 - 1)(-3)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0= 20 + (49)(-3)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0= 20 - 147</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0= -127</p><p><u><em><strong>suku ke-50 dari barisan bilangan 20, 17, 14, 11, 8 ..... adalah -127</strong></em></u></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Bab barisan dan deret aritmatika dapat disimak pula di</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/13398117</li><li>brainly.co.id/tugas/13759951</li><li>brainly.co.id/tugas/4240841</li><li>brainly.co.id/tugas/1509694</li><li>brainly.co.id/tugas/12054249</li></ul><h3>===========================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 9</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Barisan dan Deret</p><p><strong>Kode </strong>: 9.2.2</p><br><p><strong>Kata kunci </strong>: barisan aritmatika, deret aritmatika, suku pertama, beda, suku ke-n, jumlah n suku pertama</p><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "umur-adik-3-tahun-lebih-muda-dari-umur-kakak-jika-jumlah-umur-me-720",
            "question": "Umur adik 3 tahun lebih muda dari umur kakak. jika jumlah umur mereka 19 tahun. tentukan umur adik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Misalkan, umur kakak = K<br>Umur adik berarti, K - 3<br><br>Karena jumlah umur mereka = 19 tahun.<br>Maka, K + K - 3 = 19 tahun<br>2 K = 22 tahun<br>K = 11 tahun<br><br>Jadi, adik = K -3 = 11 -\u00a03 = 8",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Adik = K - 3<br>Jumlah umur mereka : A + K = 19<br>A ?<br>A + K = 19<br>(K - 3) + K = 19<br>2K - 3 = 19<br>2K = 19 + 3<br>K = 22 : 2<br>K = 11<br><br>Adik : K - 3 =&gt; 11 - 3 = 8<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}